{"ratings": 0, "userreviews": [{"userName": "Emma Deplores Goodreads Censorship", "userReviewDate": "Feb 14, 2016", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/5229326-emma-deplores-goodreads-censorship", "userReview": "Because more of my attention is geared toward understanding what's going on rather than analyzing their merits, I think I am normally more forgiving toward books I read in Spanish. Hence, picking up this one off the shelves of my university library even though no one on the Internet seems to have read it (also, books from Costa Rica are hard to find). It seemed a little odd when the book kicked off with the two protagonists discussing the merits of various types of ships in a didactic manner. Wasn't this supposed to be about an exiled president and his trusty general invading Costa Rica? Let's look back at the bookjacket... nope, this is about an exiled president and his trusty general talking about invading Costa Rica. Abandoned on page 31 due to sheer boredom."}], "description": "Juan Rafael Mora Porras, Presidente de Costa Rica, y el General salvadore\u00f1o Jos\u00e9 Mar\u00eda Ca\u00f1as, su \u00edntimo amigo, recorren, a trav\u00e9s de las p\u00e1ginas de esta novela, los pormenores de la historia costarricense de mediados del siglo XIX. Sobre la proa del Guatemala, anclado frente a la costa de la comarca de Punta Arenas, Mora y Ca\u00f1as se disponen a invadir Costa Rica y derrocar al gobierno liderado por el inescrupuloso Jos\u00e9 Mar\u00eda Montelagre, quien un a\u00f1o antes los expulsara del pa\u00eds, luego de liderar un fulminante golpe de Estado. Mientras las penumbras que anteceden al amanecer se van despejando paulatinamente, el General y el Presidente analizan los pormenores de la insurrecci\u00f3n, llevan a cabo un recuento de los altibajos vividos durante una d\u00e9cada en el poder, identifican la naturaleza de sus enemigos y muestran sus temores y flaquezas ante la incertidumbre de lo que puedan encontrar una vez que el desembarco se haga una realidad. Esta novela hist\u00f3rica transportar\u00e1 al lector a la convulsa Costa Rica que enfrent\u00f3 la plaga filibustera, a la naci\u00f3n que sufri\u00f3 estragos por la presencia del c\u00f3lera asi\u00e1tico y que se tambale\u00f3, de modo frecuente, gracias a la conspiraci\u00f3n que merodeaba el escenario pol\u00edtico de entonces.", "title": "El General y El Presidente", "url": "http://www.goodreads.com/book/show/29098004-el-general-y-el-presidente", "average": 0.0, "cover": "https://images.gr-assets.com/books/1455512479l/29098004.jpg", "reviews": 1, "authors": [{"url": "https://www.goodreads.com/author/show/5208491.Rafael_ngel_M_ndez_Alfaro", "name": "Rafael \u00c1ngel M\u00e9ndez Alfaro"}], "type": [], "outlinks": ["http://www.goodreads.com/book/show/29098004-el-general-y-el-presidente"]}