{"ratings": 366, "userreviews": [{"userName": "Giuseppe", "userReviewDate": "Sep 17, 2012", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/6106695-giuseppe", "userReview": "Questa review \u00e8 valevole come giudizio per i primi tre capitoli della serie e non solo per questo volume.Quali sono i motivi per cui un autore scrive? Tanti, tantissimi. Tra questi c'\u00e8 anche la volont\u00e0 di voler trasporre in nero su bianco le proprie idee o ancora meglio sistema di pensieri o ancora meglio teorie.Lo si pu\u00f2 fare attraverso saggi, pamphlet e cos\u00ec via. Oppure si pu\u00f2 scegliere la forma della narrativa che assume un valore metaforico e/o allegorico e/o emblematico.Dopodich\u00e9, perch\u00e9 di qualcosa si deve pur campare, queste teorie tradotte in narrativa possono essere congegnate in un formato appetibile (potremmo dire \"commerciale\" ma attenti che Evangelisti s'incazza).A mio avviso, questa saga risponde ai canoni sopra descritti. Un'opera commerciale nella forma con messaggi (mica tanto subliminali) massimalisti, propri della concezione delle cose di Evangelisti (e lo dico con cognizione di causa visto che lo leggo da anni su Carmilla e conosco gli altri suoi romanzi).Il succo \u00e8 semplice: chiesa intesa come religione, politica intesa come conservatorismo, impresa intesa come capitalismo sono tutti organi volti al controllo della societ\u00e0. Al che io aggiungerei anche un \"grazie a sto gran cazzo\". E ci porteranno alla distruzione. Al che aggiungerei \"Allegria!\" (alla Mike Bongiorno). Per cui il buon Valerio prende tutti gli aspetti deteriori delle tre cose e li mette insieme: la visione della Chiesa attraverso la lente di un inquisitore, quello della politica attraverso progetti totalitari (di destra, manco a dirlo) e quello dell'impresa attraverso il concetto di capitalismo predatorio. Il baricentro di questo castello di pensieri \u00e8 la scienza: edulcorata dalla Chiesa (tutto ci\u00f2 che non si spiega \u00e8 Satana), strumentalizzata dal potere politico (controllo o dipendenza delle masse), sfruttata da chi fa impresa (usata in maniera subdola per fare grano). E se sparare su i poteri forti (passatemi il termine) in fondo per il buon Valerio \u00e8 facile (le sue conoscenze storiche rendono i suoi personaggi e le sue supposizioni per quanto assurde, credibili), lo stesso non si pu\u00f2 dire sul dato scientifico, degno delle conoscenze del miglior Giacobbo o al massimo di un fantasioso studente liceale. Al che direte \"Ecchisenefrega? Tanto \u00e8 un romanzo de fantasia!\". Ed io vi risponder\u00f2 \"Eh no belli miei, cos\u00ec non vale\". Se la scienza deve essere l'elemento di verit\u00e0 della tua opera narrativa devi essere preciso. Falso quanto vuoi ma preciso. Leggete Crichton ad esempio. Al di l\u00e0 della sua dignit\u00e0 letteraria, le sue argomentazioni scientifiche sono valide e plausibili bench\u00e9 inesistenti. E lo stesso discorso vale per Asimov. Sono autori che fornendo un background scientifico credibili creano le basi per esporre le proprie idee (Quanto bisogna essere responsabili per maneggiare la scienza? Cosa c'\u00e8 di diverso tra l'uomo ed una macchina che simula un uomo?). Oppure se si vuole criticare un atteggiamento scientista leggete Dick e la sua caricaturizzazione dello stesso (leggetevi quando descrive il funzionamento della bomboletta Ubik, \u00e8 volutamente scritto in forma astrusa).Ma il buon Valerio non ha tendenze caricaturali come Dick. Lui si vede che ha studiato, ha cercato di capire, ma poi ha scritto un sacco di boiate. Detto in soldoni: se vuoi avversare le fregnacce religioso-politiche con delle fregnacce scientifiche, che le tue fregnacce scitnfiche siano credibili se no ci fai la figura del pivello (lo so sono tautologico).Avendo letto romanzi posteriori a questi di Evangelisti, so per certo che questo aspetto pseudoscientifico verr\u00e0 abbandonato da Evangelisti in seguito. O si tramuter\u00e0 in un elemento di fantasia e quindi non sottoposto ai vincoli della verosimiglianza (Ciclo del metallo) o verr\u00e0 soppiantato dal lato storico (Ciclo dei pirati/Ciclo messicano). Che forse si sia accorto anche lui delle cagate che scrive? Po' esse. Ed \u00e8 anche il motivo per cui non abbandono la serie, pu\u00f2 darsi che migliori nel suo seguito scritto negli anni a seguire.Il resto lo sapete: grande facilit\u00e0 di lettura, ritmo sostenuto, buon intreccio (colpi di scena dosati), buona descrizione del protagonista e dei personaggi. Insomma tutti gli elementi che ne hanno decretato il successo commerciale ma che, per me, non sono sufficienti a fare un buon libro."}, {"userName": "Giulia B", "userReviewDate": "Apr 11, 2018", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/43368481-giulia-b", "userReview": "Five stars just because of the last chapter (also I still don't know what to think about Eymerich)... If you have read the \"The Masque of the Red Death\" by E.A. Poe and if you're into literary references, you'll adore it as much as I did."}, {"userName": "Luca Conti", "userReviewDate": "Mar 17, 2017", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/15820559-luca-conti", "userReview": "Pi\u00f9 interessante di 'Nicolas Eymerich Inquisitore' sia nella trama centrale di Castres, che in quella moderna di Pinks e dell'anemia falciforme. Dei tre nella collana 'L'Ombra di Eymerich' \u00e8 quello con la partenza migliore, ma la conclusione \u00e8 debole in entrambe le trame.Il personaggio di Eymerich merita un maggiore sviluppo.Come gli altri, rimane primariamente un thriller investigativo ambientato nel medioevo."}, {"userName": "Moloch", "userReviewDate": "Jul 17, 2011", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/4540522-moloch", "userReview": "Riecco Nicolas Eymerich, inquisitore domenicano del XIV secolo: stavolta siamo nel 1358, e la minaccia su cui il frate \u00e8 chiamato a indagare riguarda strani casi di vampirismo che si verificano nella Francia meridionale. Al fianco del protagonista c'\u00e8 una figura da lui molto diversa, padre Jacinto Corona, ma ci\u00f2 nonostante i due si rispettano e si stimano: a causa dei continui salti avanti e indietro nel tempo (in \nLe catene di Eymerich\n l'azione si svolgeva nel 1365, qui si torna indietro di sette anni), sappiamo gi\u00e0 quale sar\u00e0 il bizzarro destino di questo personaggio, ma comincia forse a piacermi questa voluta confusione cronologica, interessante leggere il rapporto tra loro a ritroso.Mi sembra che, rispetto al primo romanzo, le storie parallele siano sempre meno sviluppate (qui, uno scienziato razzista studia il modo di propagare un'epidemia di anemia falciforme fra la popolazione di colore, prima in combutta col Ku Klux Klan, poi con la CIA), l'attenzione ormai \u00e8 decisamente puntata su Eymerich.Il personaggio continua ad essere interessante, affascinante e davvero poco convenzionale, di sicuro \u00e8 la vera forza della saga (accanto all'innegabile fantasia creativa dell'autore), perch\u00e9, sul piano dello stile di scrittura, Evangelisti mi sta un po' deludendo.Qui la scena finale \u00e8 francamente eccessiva, mentre elegante ma, a mio giudizio, incongrua e poco sensata, nell'economia della storia, la citazione di Edgar Allan Poe nell'ultimo capitolo: che c'azzecca?Insomma, \nNicolas Eymerich, inquisitore\n si conferma, per ora, il migliore della serie, i due successivi si collocano pi\u00f9 o meno allo stesso livello. Non \u00e8 magari il capolavoro della fantascienza che mi aveva fatto credere, ma una lettura godibilissima: intanto, mi ha fatto infrangere il mio \"comandamento\" che non si inizia un libro nuovo lo stesso giorno in cui se ne \u00e8 finito uno! Arrivederci al prossimo, Nicolas.3/5http://moloch981.wordpress.com/2009/0..."}, {"userName": "Crysalis", "userReviewDate": "Aug 05, 2012", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/11509817-crysalis", "userReview": "Un libro molto interessante, per le ricerche storiche compiute per realizzarlo e per approfondimenti su argomenti che a scuola vengono studiati solo a met\u00e0.Interessante il personaggio di Eymerich, spietato, freddo e macchinoso... non il classico personaggio che si fa amare nonostante la sua durezza, anzi. Personalmente, l'ho trovato odioso e fastidioso dalla prima all'ultima riga, ma questo libro si apprezza anche per questo: per la sua assoluta mencanza di personaggi indimenticabili, affascinanti e da adorare. Ogni personaggio \u00e8 semplicemente vero e ben strutturato, che non si piega al bisogno narrativo della maggior parte dei romanzi di rendere i personaggi pi\u00f9 o meno vulnerabili solo per farli amare dal grande pubblico.Ma comunque, pur avendo apprezzato l'intera opera, \u00e8 stato l'ultimo capitolo a suggellare in maniera definitiva l'apprezzamento e l'ammirazione per questo autore, quando la citazione, fino al capitolo precedente solo accennata, al magnifico racocnto di Poe \u00e8 dievntata una vera e propria parafrasi, una rielaborazione e un approfondimento che hanno reso indimenticabile questo romanzo.Insomma, secondo me per gustarsi appieno questo romanzi, bisogna conoscere perfettamente il racconto a cui si rif\u00e0 (e chi ha letto in precedenza \"la mascherata della morte rossa\" di oe non potr\u00e0 di certo trattenere un sussulto al cuore quando vengono descritte le sette sale decorate in colori differenti, e sa gi\u00e0 come andr\u00e0 a finire nelle prime righe dell'ultimo capitolo).In parole povere, geniale."}, {"userName": "Pietro", "userReviewDate": "Oct 24, 2015", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/18387597-pietro", "userReview": "\"Dies irae, dies illa, solvet saeclum in favilla\"\nSecondo capitolo della saga con protagonista il terribile inquisitore Eymerich. Avevo apprezzato il primo capitolo, ma non mi aveva sconvolto. Il corpo e il sangue di Eymerich invece colma tutte le lacune del predecessore, portando l'Inquisitore a livelli di perfidia davvero diabolici e facendolo muovere attraverso le corde di una storia ben salda sia sul piano storico-religioso (la vicenda si svolge 1358) che su quello dell'intrattenimento. Un po' pi\u00f9 debole risulta invece la storia parallela, ambientata a partire dalla met\u00e0 degli anni '50 del 1900, in cui vediamo avvicendarsi personalit\u00e0 ben conosciute come Fidel Castro, JFK, Saddam Hussein e alcune organizzazioni come il Ku Klux Klan e la CIA. Evangelisti non solo riesce a riportare in vita una personalit\u00e0 tanto diabolica quanto affascinante come quella di Eymerich, ma toglie la polvere anche da vicende recentissime, inquadrandole in una nuova ottica. Le due storie parallele vanno lentamente a combaciare svelando, infine, l'enorme puzzle progettato da Evangelisti. Da segnalare inoltre l'ultimo capitolo che rende omaggio al celeberrimo (e magnifico) racconto di Edgar Allan Poe: La maschera della Morte Rossa."}, {"userName": "Laura LaLunga", "userReviewDate": "Apr 06, 2016", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/30895615-laura-lalunga", "userReview": "Un viaggio in due dimensioni temporali lontane centinaia di anni: il medioevo dell'Inquisitore Eymerich (realmente esistito) e la contemporaneit\u00e0, con fatti veri causati da invenzioni complottistiche.Molta fantasia accompagnata da accurata ricerca storica, di fatti e personaggi. Ma il tutto non mi ha convinto, anche se prover\u00f2 a leggere anche gli altri, che continuano la storia dell'Inquisitore e delle sue ciniche malvagit\u00e0.L'impressione \u00e8 che sia scritto da un uomo per gli uomini e che non sia un testo nelle corde di una donna. Attendo di sapere se altre donne lo hanno letto (o hanno letto altri libri della stessa serie) e se ne hanno tratto la mia stessa impressione."}, {"userName": "Taksya", "userReviewDate": "Feb 10, 2015", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/28722085-taksya", "userReview": "Nuova rilettura per l'inquisitore, non ricordo il parere della prima volta ma sono certa che siamo nettamente in calo.Due sole storie parallele, una questione genetica e i soliti eretici rendono la storia simile al libro precedente. Simile e senza nessuna crescita anche lo stile e lo spessore dei personaggi. La sola differenza \u00e8 che questa si ambienta anni prima e ci porta ad assistere all'introduzione di alcune figure ricorrenti nelle storie.La parte storica attuale continene varie inesattezze, rilevabili solo se si vanno a ricercare i nomi delle figure reali citate.Alla fine dei conti storia piatta e prevedibile."}, {"userName": "Massimo Monteverdi", "userReviewDate": "Sep 09, 2015", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/2934498-massimo-monteverdi", "userReview": "Riscrivere la Storia \u00e8 da sempre un banco di prova ineludibile per gli scrittori del fantastico. E non sono solo gli anglosassoni a eccellere. Basta non farsi prendere dalla febbre della stupefazione a tutti i costi e studiare parecchio. L'inquisitore medievale agisce e punisce nel suo tempo, ma \u00e8 il '900 americano a pagarne le conseguenze. E la religione serve solo a celare le iniquit\u00e0 dell'uomo."}, {"userName": "Matteo Pellegrini", "userReviewDate": "Jun 09, 2013", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/21134167-matteo-pellegrini", "userReview": "Ottimamente scritto, il libro aggiunge un altro tassello alla definizione del carattere di Eymerich In questo libro viene narrato l'evento che gli affibbier\u00e0 il soprannome di San Malvagio.Ottimo finale con, anche qui, una piccola apparizione della RacheUnica nota dolente, averlo letto dopo le cat"}, {"userName": "Matteo Carpentieri", "userReviewDate": "Sep 08, 2012", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/12642726-matteo-carpentieri", "userReview": "Anche questo capitolo della saga di Eymerich mi e` piaciuto, forse anche piu` del romanzo d'esordio. L'inquisitore e` uno dei migliori personaggi letterari scaturiti dalla fantascienza italiana. Bello anche il finale con la citazione della Morte Rossa di Edgar Allan Poe..."}, {"userName": "Vanlilith", "userReviewDate": "Jun 29, 2012", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/4046580-vanlilith", "userReview": "-"}, {"userName": "Giulia", "userReviewDate": "Jun 07, 2015", "userURL": "http://www.goodreads.com/user/show/10656907-giulia", "userReview": "L'ho adorato come sempre! I libri di questa saga li divoro in un attimo \u2665"}], "description": "Il corpo e il sangue di Eymerich, pubblicato originariamente nel 1996, \u00e8 il terzo romanzo scritto da Evangelisti ed \u00e8 incentrato sull'inquietante personaggio del frate domenicano, la cui figura \u00e8 basata su quella di un celebre inquisitore realmente esistito nel Trecento. In questa avventura Eymerich viene chiamato a Castres, nella Francia meridionale, per combattere una setta di \"vampiri\" che terrorizza gli abitanti della zona disseminando le campagne di cadaveri dissanguati. Circondato da un alone di malvagit\u00e0 e terrore senza precedenti, Eymerich mostra tutta la sua spietatezza e non esita a massacrare centinaia di persone pur di debellare l'eresia. Ma seicento anni pi\u00f9 tardi un gruppo di modernissimi \"untori\" sembra voler resuscitare le gesta di quei folli devoti, diffondendo epidemie che conducono a una morte atroce causata dallo scoppio delle vene... Una sinistra verit\u00e0 sembra scorrere attraverso i secoli, legando eventi apparentemente lontani - dai delitti del Ku Klux Klan all'assassinio di John F. Kennedy - con un filo sottile ma robusto, un filo rosso sangue...", "title": "Il corpo e il sangue di Eymerich\n      \n          (Ciclo di Eymerich #3)", "url": "http://www.goodreads.com/book/show/62283.Il_corpo_e_il_sangue_di_Eymerich", "average": 3.77, "cover": "https://images.gr-assets.com/books/1327233858l/62283.jpg", "reviews": 13, "authors": [{"url": "https://www.goodreads.com/author/show/34990.Valerio_Evangelisti", "name": "Valerio Evangelisti"}], "type": ["Fantasy", "Horror", "Science Fiction", "Fiction"], "outlinks": ["http://www.goodreads.com/book/show/62283.Il_corpo_e_il_sangue_di_Eymerich", "http://www.goodreads.com/book/show/3245457-nicolas-eymerich-inquisitore", "http://www.goodreads.com/book/show/3703868-le-catene-di-eymerich", "http://www.goodreads.com/book/show/9693566-cherudek", "http://www.goodreads.com/book/show/9682709-tortuga", "http://www.goodreads.com/book/show/9565745-il-mistero-dell-inquisitore-eymerich"]}